烏干達證實使用華為監控系統

烏干達證實使用華為監控系統

烏干達警方證實，中國電信設備巨頭華為(Huawei)正在這個中非國家建設一個大規模監控系統，該系統使用臉部識別和其他人工智慧軟體來打擊犯罪。

警方周二發表的聲明意在回應《華爾街日報》(Wall Street Journal)的一篇報導，該報導稱，華為技術人員幫助烏干達情報官員監視他們的政治對手。發言人弗雷德•恩南加(Fred Enanga)否認警方在使用華為技術設備監視反對黨人士，但證實在使用一套新的監控系統。

該項目包括在全國範圍安裝華為的閉路電視攝像頭，這是這家中國公司已在世界各地200多個城市實施的「平安城市」(Safe City)倡議的一部分。在烏干達鄰國肯尼亞的首都內羅畢，華為的小型球形攝像頭在市中心無處不在，安裝在多數十字路口的細長燈柱上。

烏干達警方表示，在安裝完成率達到大約85%的首都坎帕拉，該系統已經改善了治安。警方承認，攝像頭中的臉部識別軟體已經投入使用。這一點可能會加劇反對黨政界人士和維權人士的擔憂，他們擔心這種技術可能被誤用。

「我們希望公眾知道，（烏干達警察部隊）與華為之間有一份合同，擬在全國範圍安裝閉路電視攝像頭，作為加強法律和秩序的措施，」恩南加在一份聲明中表示。「這些攝像頭已經在改變烏干達的現代日常警務工作，臉部識別和人工智慧是警務和治安的一部分。」

華為智慧閉路電視技術推廣到烏干達和肯尼亞，是中國向發展中國家，特別是非洲國家，輸出人工智慧的最新例證。去年4月，中國人工智慧公司雲從科技(CloudWalk)與津巴布韋政府簽署協議，將幫助構建一個大規模臉部識別系統。

來自津巴布韋公民的生物識別數據，將幫助雲從科技打造一款更具種族多樣性和更準確的臉部識別系統，從而改進其監控技術，該公司也向中國警方等客戶提供這種技術。

「鑒於中國的監控歷史，這件事應該讓每個烏干達人擔憂。這是公共場所更廣泛監控的一部分，」非營利組織Unwanted Witness的執行主任多蘿西•穆卡薩(Dorothy Mukasa)表示。該組織倡導在烏干達保持不受審查的在線平台。

「關鍵擔憂是我們這裡沒有任何保障措施。這種操作不受監管，而且在收集個人數據方面缺乏問責制和透明度。」

烏干達警方表示，《華爾街日報》的說法是美國對華貿易戰的一部分，目的是抹黑華為。「我們將繼續遵守與華為簽署的諒解備忘錄，不會為宣傳戰出力，」恩南加表示。

Wakanda Forever

支共D盟友

612 721 811

823 人鏈

——————823 23:59死線——————

824 觀塘/機場

825 荃葵青

831 中聯辦

9月三罷

不分和勇！永不割席！

香港人 你無得再輸

Fight for freedom, Stand with Hong Kong

光復香港 時代革命

眼前既香港有幾恐怖？